
> # Ejercicios de Cadenas ![](https://cdn-icons-png.flaticon.com/512/3159/3159359.png){width=50}
## Ejercicio 1
Escribir un programa que pregunte el nombre del usuario en la consola y un número entero e imprima por pantalla en líneas distintas el nombre del usuario tantas veces como el número introducido.
## Ejercicio 2
Escribir un programa que pregunte el nombre completo del usuario en la consola y después muestre por pantalla el nombre completo del usuario tres veces, una con todas las letras minúsculas, otra con todas las letras mayúsculas y otra solo con la primera letra del nombre y de los apellidos en mayúscula. El usuario puede introducir su nombre combinando mayúsculas y minúsculas como quiera.
## Ejercicio 3
Escribir un programa que pregunte el nombre del usuario en la consola y después de que el usuario lo introduzca muestre por pantalla `<NOMBRE> tiene <n> letras`, donde `<NOMBRE>` es el nombre de usuario en mayúsculas y `<n>` es el número de letras que tienen el nombre.
## Ejercicio 4
Los teléfonos de una empresa tienen el siguiente formato `prefijo-número-extension` donde el prefijo es el código del país `+34`, y la extensión tiene dos dígitos (por ejemplo `+34-913724710-56`). Escribir un programa que pregunte por un número de teléfono con este formato y muestre por pantalla el número de teléfono sin el prefijo y la extensión.
## Ejercicio 5
Escribir un programa que pida al usuario que introduzca una frase en la consola y muestre por pantalla la frase invertida.
## Ejercicio 6
Escribir un programa que pida al usuario que introduzca una frase en la consola y una vocal, y después muestre por pantalla la misma frase pero con la vocal introducida en mayúscula.
## Ejercicio 7
Escribir un programa que pregunte el correo electrónico del usuario en la consola y muestre por pantalla otro correo electrónico con el mismo nombre (la parte delante de la arroba `@`) pero con dominio `ceu.es`.
## Ejercicio 8
Escribir un programa que pregunte por consola el precio de un producto en euros con dos decimales y muestre por pantalla el número de euros y el número de céntimos del precio introducido.
## Ejercicio 9
Escribir un programa que pregunte al usuario la fecha de su nacimiento en formato `dd/mm/aaaa` y muestra por pantalla, el día, el mes y el año. Adaptar el programa anterior para que también funcione cuando el día o el mes se introduzcan con un solo carácter.
## Ejercicio 10
Escribir un programa que pregunte por consola por los productos de una cesta de la compra, separados por comas, y muestre por pantalla cada uno de los productos en una línea distinta.
## Ejercicio 11
Escribir un programa que pregunte el nombre el un producto, su precio y un número de unidades y muestre por pantalla una cadena con el nombre del producto seguido de su precio unitario con 6 dígitos enteros y 2 decimales, el número de unidades con tres dígitos y el coste total con 8 dígitos enteros y 2 decimales.
